# KISS - делай проще, тупица 🎓

## Определение

-   KISS (Keep it simple, stupid) — принцип, который утверждает, что большинство систем работают лучше всего, если они остаются простыми, а не усложняются

## В проектировании следование принципу KISS выражается в том, что:

-	не стоит подключать огромную библиотеку, если вам от неё нужна лишь пара функций

-	бессмысленно закладывать в проект избыточные функции «про запас», которые может быть когда-нибудь кому-либо понадобятся

-	не имеет смысла беспредельно увеличивать уровень абстракции, надо уметь вовремя остановиться;

-	не имеет смысла реализовывать дополнительные функции, которые не будут использоваться вовсе или их использование крайне маловероятно, как правило, большинству пользователей достаточно базового функционала, а усложнение только вредит удобству приложения
